【時昌迷你倉81777778】創辦人時景恒 自傳(2)

[我的前半生3 ]我喜歡走捷徑

我從小已很擅長運用身邊的資源，以及自己的小聰明來解決問題。

例如，在大學的最後一兩年，由於家中沒有寄錢到加拿大，我便去申請資助基金，需然未必申請到但明白到什麼地方可避重就輕....終於應付了那兩年的學費由政府資助，當時一年的學費大約10多萬港元。

又例如，我在大學副修日文但成績一塌糊塗，甚至有可能連累我無法畢業，於是我想出了一個方法：我找了一個當地的醫生，假裝有精神病，然後拿著醫生紙去求校方讓我畢業，表示若不能畢業我就連買藥也沒有錢了！就這樣校方勉為其難，讓我最終考試合格並畢業了。

不錯，我從小到大都喜歡運用這些小聰明，我覺得「走捷徑」是一件很過癮的事，這亦引發我一路藉著小聰明經營時昌，直至2016年大火之後我才徹底改變。

但話說回來，適當運用小聰明絕不是壞事。例如在加拿大的時候，其實我是一個比較內向和害羞的人，人人以為我當時很容易結識鬼妹，但事實是我想但卻結識不到。後來我想，加拿大是發達國家，結識當地女孩子比較困難，若我去較為落後的國家又如何呢？於是有一年我放假便去古巴旅行，那裡的女孩子果然容易結識得多了！ 當時好多鬼妹女朋友（全部古巴🇨🇺的😂）

我想說的是，你會發現人生有很多竅門，並非每件事都只可以筆直向前，很多時你要想出一些方法，繞過一些東西，令自己更容易達到目標。

【我的前半生4】重振家聲？

再說我們的家族生意。當我仍在上大學時，對時興業務上的大逆轉，我的理解就是「家道中落」，我亦相信時興某程度上只是運氣不好，於是，我決定大學畢業後回港幫他們把生意搞好，當時我真的一腔熱血要「重振家聲」！

我回港那年是1995年，當時公司的生意除了鋼材等貿易，還包括部分工程，而公司的員工仍維持百多二百人。老實說，這人數實在是太大負擔了，「時昌」到今天員工人數也不過100人左右。

更「有趣」的是，爺爺其實留下了很多物業給我爸爸和他的兄弟，而爸爸等為了振興家中的生意，不斷把公司壯大，放是把一個又一個的物業按給銀行，貸款來增聘員工，甚至開設廠房等。

但到了生意不好的時候，他們並不會考慮裁員，而是再出售手上的物業來應付公司的開支，結果到最後，把爺爺留下的物業差不多都賣光了。這種寧可出售物業也不裁員或縮小公司規模的做法，對於日後的我成為了一個重要的反面教材：在公司規模和手上的物業之間，我首先要保著的一定是後者！

待續...